%@Titre:Amérique du Nord 2023
\emph{\textbf{Les cinq situations suivantes sont indépendantes.}}

\bigskip

\textbf{Situation 1}

Décomposer en produit de facteurs premiers le nombre 780.

\emph{Aucune justification n'est attendue.}

\bigskip

\textbf{Situation 2}

On rappelle qu'un jeu de 32 cartes est composé de quatre familles (trèfle, carreau, cœur, pique). Chaque famille est composée de huit cartes : $7,8,9,10$, valet, dame, roi et as.

L'expérience aléatoire consiste à tirer une carte au hasard dans ce jeu de 32 cartes.

\begin{enumerate}
	\item Quelle est la probabilité d'obtenir le 8 de pique ? \emph{Aucune justification n'est attendue.}
	\item Quelle est la probabilité d'obtenir un roi ou un cœur ? \emph{Aucune justification n'est attendue.}
\end{enumerate}

\bigskip

\textbf{Situation 3}

Développer et réduire l'expression $A$.

$A=(2 x + 5)(3 x - 4)$


\begin{minipage}{0.5\linewidth}
\bigskip

\textbf{Situation 4}

\begin{enumerate}
	\item Quel est le volume, en $\mathrm{cm}^{3}$, de ce prisme droit ?
	\item Convertir ce résultat en litre.

	Rappel : $\Capa{1}=\Vol[dm]{1}$
\end{enumerate}
\end{minipage}
\hfill
\begin{tikzpicture}[>=stealth,baseline={(current bounding box.center)}]
	\draw[line width=1pt] (0,0)--(5,0)--(7.2,2.1)--(2.2,4.4)--(0,2.3)--cycle (0,2.3)--(5,0) (0.35,0)--(0.35,0.35)--(0,0.35);
	\draw[line width=1pt,dash pattern=on 2mm off 1.5mm] (2.2,2.1)--(0,0) (2.2,2.1)--(7.2,2.1) (2.2,2.1)--(2.2,4.4) (2.55,2.1)--(2.55,2.45)--(2.2,2.45);
	\draw[<->] (0,-0.2)--(5,-0.2) node[midway, below]{\Lg{80}} ;
	\draw[<->] (-0.2,0)--(-0.2,2.3) node[midway, above, sloped]{\Lg{60}} ;
	\draw[<->] (5.1,-0.1)--(7.3,2.) node[midway, below, sloped]{\Lg{120}} ;
	\draw[<->] (7.25,2.25)--(2.25,4.55) node[midway, above, sloped]{\Lg{100}} ;
\end{tikzpicture}

\begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
\textbf{Situation 5}

Le polygone 2 est un agrandissement du polygone 1.

Le coefficient de cet agrandissement est 3.

L'aire du polygone 1 est égale à $\Aire{11}$.

	\medskip

Quelle est l'aire du polygone 2 ?

\end{minipage}
\hfill
\begin{tikzpicture}[baseline={(T.base)}]
	\node[align = left, text width=65mm, below right] (T) at (0.2,5.8){Représentation de la situation qui n'est pas à l'échelle :};
	\draw (0,0) rectangle (7,6);
	\draw[line width = 1pt, fill = lightgray, shift={(1,2)}] (0,0)--(0.7,0.22)--(0.5,0.7)--(0,1)--(-0.5,0.4)--cycle;
	\draw[line width = 1pt, fill = lightgray, shift={(4.5,1.3)}] (0,0)--(2.1,0.66)--(1.5,2.1)--(0,3)--(-1.5,1.2)--cycle ;
	\node (Pun) at (1,0.5){Polygone 1};
	\node (Pdeux) at (4.5,0.5){Polygone 2};
\end{tikzpicture}